%@metapost:3racinesexo54.mp
%@Auteur:d'après Gérard Cissa.\par
\[\includegraphics{3racinesexo54-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Calcule de deux façons l'aire du carré $MNPQ$. Que peux-tu en
    conclure ?
  \item Calcule de deux façons l'aire du rectangle $ABCD$. Que peux-tu
    en conclure ?
  \item Calcule de deux façons le demi-périmètre du rectangle
    $ABCD$. Que peux-tu en conclure ?
\end{myenumerate}